驚人old news！！增高手術新技術！！身高180不是夢！！

【本報訊】先天性殘缺、發展差異、侏儒症及創傷骨折等都會令兒童肢體長短不一，需接受俗稱增高手術的肢體延長治療，傳統手術會為病人帶來痛楚，外置支架更會阻礙日常生活，香港大學醫學院去年引入新技術，將一條髓內骨骼延長釘放入骨骼，患者靠腳部運動拉長肢體，每次最多可延長八厘米，新手術的痛楚及疤痕也大減。 記者：梁瑞

雙腳的長度差別在兩厘米或以下的病人可使用鞋墊改善，若相差三厘米或以上，便要做手術矯正，否則會令髖關節及脊椎提早退化。
大口環根德公爵夫人兒童醫院矯形及創傷外科顧問醫生周宏表示，傳統的肢體延長手術，需在骨頭中間破開一缺口，再裝上外置支架，以螺絲連接支架及骨頭兩端，病人每天需扭鬆螺絲增長支架長度1毫米，透過支架拉遠骨頭距離，讓新骨生長填補缺口。
周宏指，由於每天只可增長1毫米，若要增長5厘米，便需50日，之後病人再要休息雙倍時間讓新骨生長，故病人最少要佩戴支架約半年，待骨骼完全成熟方可拆除支架，病人多數需要暫停學業或工作，此手術會為病人帶來痛楚，傷口也會長期發炎，留下永久疤痕。
新的肢體延長手術只需將一條髓內骨骼延長釘（ Intramedullary Skeletal Kinetic Distractor）由骨頭前端伸入髓內，再以螺絲固定在骨頭，病人只需每天活動腳部，便可令延長釘每日自動延長一毫米，從而拉長肢體。周宏指，待表面傷口癒合後，病人便可回復正常活動，康復時間較傳統方法快一至兩倍，痛楚大大減少，病人更可免受發炎之苦，疤痕也較少。

以傳統方法延長肢體的病人需佩戴外置支架。 周宏提供圖片

手術發育後期進行

由於放入延長釘時或會破壞骨骼前端的生長部份，周宏表示一般會在發育後期才進行手術，骨骼生長畸形或組織發炎病人也不適合此方法，若需增長16厘米或以上的病人，一般會先接受傳統手術，待最後一次手術才會採用新技術。
本港每年約有十多名兒童需接受肢體延長手術，現時已有兩名兒童接受了新肢體延長手術，今年將再有兩名兒童受惠。周宏解釋，傳統的支架可循環再用，但延長釘則是一次性，成本約為50,000元，現時病人需自費，或由慈善團體贊助有關費用。
港大醫學院系列將一連六期、逢周一刊出。

肢體延長手術比較

-裝嵌-
新手術（髓內骨骼延長釘）：將髓內骨骼延長釘放入骨頭內，靠腳部活動調校長度
舊手術（外置支架）：以螺絲連接骨骼及外置支架，需每日調校螺絲改變長度

-拆除-
新手術（髓內骨骼延長釘）：毋須拆除
舊手術（外置支架）：待新生骨骼堅硬後拆除

-手術時間-
新手術（髓內骨骼延長釘）：約兩小時
舊手術（外置支架）：約兩小時

-適宜手術年齡-
新手術（髓內骨骼延長釘）：發育後期
舊手術（外置支架）：任何年齡，但一般會於1歲後

-不適合人士-
新手術（髓內骨骼延長釘）：組織發炎及骨骼畸形
舊手術（外置支架）：沒有

-優點-
新手術（髓內骨骼延長釘）：痛楚大減，不受外置支架限制
舊手術（外置支架）：適合任何病人，沒有次數限制

-併發症-
新手術（髓內骨骼延長釘）：有細菌感染的風險
舊手術（外置支架）：傷口長期發炎，易細菌感染

-康復時間-
新手術（髓內骨骼延長釘）：比舊技術快一至兩倍
舊手術（外置支架）：視乎延伸長度，若拉長一厘米，約需兩至三個月康復

-器材成本-
新手術（髓內骨骼延長釘）：50,000元（每條延長釘）
舊手術（外置支架）：約5,000元

資料來源：周宏醫生

睇到都痛

周宏指，待表面傷口癒合後，病人便可回復正常活動，康復時間較傳統方法快一至兩倍，痛楚大大減少，病人更可免受發炎之苦，疤痕也較少。

無172 何來180

咩叫發育後期？
十幾歲定點

小腿做一次，大腿做一次，加埋total兩次，就係2x8=16cm

只要你已經完成發育就可以接受手術

有冇增長陰莖手術？

係呢個世代，只要你有錢，乜都有可能，樣衰可以透過整容變靚，矮一樣可以透過增高手術變高。我而家開始儲錢做，大既28歲就可以接受手術。三十歲完成療程。

做完update下

應該三年內會做，到時開心share

喺邊度有得做？

英國

跪求醫院名，我都有興趣做